К заданию прилагается диаграмма описывающая как можно подойти к решению задачи.
Некоторые моменты (в частности работы с алгоритмами шифрования) явно не отражены в диаграмме. Следование ей не является обязательным.

Задача - реализовать сервер мониторинга и управления состоянием устройств (DeviceMonitoringServer) и покрыть реализацию unit-тестами.  

Общение сервера и устройства осуществляется через вспомогательные классы клиента (AbstractConnectionClient) и сервера (AbstractConnectionServer).  
Задача этих классов - установка клиент-серверного соединения и передача по нему сериализованных сообщений.  

В проекте предоставлены реализации ConnectionClientMock и ConnectionServerMock для эмитации передачи сообщений между клиентом (DeviceMock) и сервером (DeviceMonitoringServer).  

1. Описание устройства (эмитируется с помощью DeviceMock):
Задача устройства - выполнение измерения и управление некоторым физическим параметром (например, мощностью или температурой).  
+ Устройство имеет уникальный идентификатор (deviceId).
+ Устройство выполняет измерение некоторого физического параметра.
+ Область определения измеряемого физического параметра [0, 100]
+ Устройство запрашивает подключение у сервера (п.2).
+ При установлении соединения с сервером устройство начинает отправку серверу сообщений с текущим измерением (п.4).
+ Устройство принимает от сервера сообщения с командой корректировки физического параметра.

2. Описание сервера (DeviceMonitoringServer):
Задача сервера - получение от устройств значений текущих измерений, сравнение измерений с планом по данному устройству и, если необходимо, отправка устройству команд на корректировку параметра.  
+ Серверу назначается план значений физического параметра (п.3) по каждому устройству (п.1).
+ Сервер принимает запрос на подключение от устройства (п.1).
+ Сервер получает от устройства сообщения с текущим измерением (п.1).
+ Сервер сравнивает полученное значение измерения с планом и отправляет устойству либо сообщение с командой корректировки физического параметра, либо сообщение с ошибкой.
+ Сервер копит статистику работы каждого устройства - СКО ошибки управления физическим параметром по каждому этапу плана (п.3).

3. Описание плана работы устройств (DeviceWorkSchedule):
+ План содержит идентификатор устройства, для которого предназначен план.
+ План состоит из этапов - списка пар <Метка времени начала этапа, Требуемое значение физического параметра на этапе>
+ Метки времени начала этапов строго возрастающие.
+ Метка времени начала этапа характеризует момент времени, начиная с которого (включительно) измеряемый физический параметр должен принимать Требуемое значение.

4. Описание пересылаемых сообщений:
Сообщения - структуры с набором данных.  
Для передачи через клиент-серверное соединение структура сериализуется в строку с помощью модуля сериализации (п.5)  
+ Внутрення структура пересылаемого сообщения зависит от типа сообщения.
+ Тип сообщения может быть некоторым числовым идентификатором, например, enum.
+ Типы сообщения: Meterage, Command, Error.
+ Сообщение с измерением содержит значение измерения и метку времени измерения.
+ Сообщение с командой управления содержит корректировку параметра.
+ Сообщение со статусом содержит тип ошибки.
+ Типы ошибки: NoSchedule, NoTimestamp, Obsolete 

5. Описание модуля сериализации/десериализации (MessageSerializator):
Задача данного модуля - сериализация и десериализация структур сообщений для их последующей передачи через клиент-серверное соединение.  
Возможное решение - запись полей структуры в std::ostringstream и чтение полей структуры из std::istringstream.  

6. Описание модуля шифрации/дешифрации (MessageEncoder):
Задача модуля - шифрация и дешифрация сериализованных сообщений для последующей передачи через клиент-серверное соединение.  
+ Интерфейс класса - метод шифрации, метод дешифрации и методы выбора алгоритма кодирования.
+ Имеется возможность выбрать алгоритм дешифровки из стандартных с помощью Enum.
+ Имеет метод для чтения типа используемого алгоритма.
+ Имеется возможность задать произвольный алгоритм (де)шифровки используя объект унаследованный от BaseEncoderExecutor.
+ BaseEncoderExecuter содержит в себе виртуальный методы encode и decode, которые принимают и возвращают строку, а также name, возвращающий имя алгоритма.
+ Базовые алгоритмы: ROT3, Mirror (58 -> 85, 29 -> 92), Multiply41 (Значение при шифрации умножается на 41, 7 -> 287, 64 -> 2624).

7. Требования к командному центру (СommandCenter):
+ Принимаемые сервером измерения поступают коммандный центр.
+ Коммандный центр выполняет сравнение значения измерения с требуемым согласно плану.
+ Если для данного устройства и текущей метки времени есть план, отправляется команда с величиной корректировки для достижения этого плана (корректировка может быть нулевой).
+ Если для данного устройства нет плана, то отправляется ошибка NoSchedule.
+ Если для данного устройства есть план, но в него не попадает текущая метка времени, то отправляется ошибка NoTimestamp.
+ Если на сервер поступает измерение с устаревшей меткой времени (ранее от устройства было принято измерение с большей меткой времени), то отправляется ошибка Obsolete.
+ Коммандный центр собирает статистику по работе устройства, а именно, СКО ошибки управления на каждом этапе плана.
